---
title: 魔龍和銀鴒
author: 初霧姬
date: 2011-03-17 00:00:01
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 1
category: dragon_and_lark
---

#### 作者：初霧姬

---

話說……在很遙遠很遙遠的異度魔國里。 

美麗賢淑的魔後養了一隻…… 

青龍。 

但是同樣的呢，他還養了一隻叫銀翎的小小鳥兒~ 

<br/> 

青龍成長得很快，沒過多久就可以飛出皇宮遊玩。 

銀翎成長的很慢，很長很長時間還養在深閨人未識。 

青龍每天都會帶外面的奇異見聞給銀翎聽。 

銀翎聽的很開心，期望自己有一天也能走出皇宮看看外面的世界。 

“只要長大，只要快快長大就好。”銀翎悄悄的對自己說“只要我能扇動起自己的翅膀，便也能像哥哥一樣了。” 

<br/>

有一天青龍很晚很晚才回來，回來帶了一身傷，也不說話。 

之後的幾天，青龍回來的越來越晚。 

銀翎心里很擔心。 

終於在有一天晚上，青龍認真的對銀翎說：“小妹，我要走了。” 

“你要走去哪裡？” 

青龍看著窗外的月色，堅定的說：“我要和獄龍私奔。” 

“不，哥哥！”銀翎拉住青龍的袖子：“你不能私奔！更不能襲滅丞相家的獄龍私奔。魔皇會發怒的！” 

“去他的發怒！”青龍仰起頭：“愛情在上，他那點怒氣又算得了什麽！” 

<br/>

沒過多久，青龍果然私奔了，和襲滅丞相家的獄龍一起。 

魔皇大發雷霆。 

襲滅丞相因此被流放到了萬聖巖。 

小小的銀翎也被關到了高塔之上，不准和任何人接觸。 

魔皇更下了旨意，等她長大成人之後，就必須嫁給傳說中凶惡、醜陋的異度魔龍做妻子。 

<br/>

銀翎天天在塔里哀傷的悲歌哭泣，地底的魔龍聽見了，就悄悄的和她說話。 

銀翎漸漸的喜歡上了那個每天和她說話的溫柔聲音。 

但是，隨著銀翎的成長，她出嫁的日子就越來越近，銀翎也越來越悲傷。 

她不想嫁給那個傳說中的魔龍，因為她愛上了那個陪她說話的人。 

她想和那個人私奔，但是卻沒有勇氣。 

直到最後出嫁的那天，她鼓起勇氣對那個人說： 

“你……可以帶我走嗎？” 

“我不想嫁給那個凶惡的魔龍。” 

<br/>

那個聲音沉默了許久，才回答說： 

“我可以給你自由，但是……我卻不能帶你走。” 

銀翎大聲的問：“爲什麽？” 

卻再也沒有得到回答。 

<br/>

出嫁的那一天到了，太陽漸漸升起，等太陽下山，月上中天，便是銀翎出嫁的時刻。 

銀翎看著高塔上的那一方塊的天空，內心越見憂傷。 

夜幕降臨，空寂的高塔里傳來地底的響動，響得越來越大聲，最後高塔竟慢慢的陷落下去。 

緊鎖的大門打開，熟悉的聲音說：“出來吧，我將自由給你。” 

銀翎遲疑著走出高塔，輕聲問：“你在哪裡？你爲什麽不跟我一起走？” 

沒有人回答。 

銀翎接著道：“那麼起碼，請讓我見你一面。” 

那個聲音歎息了一聲說：“抱歉，我也不能見你。朝東走，路的盡頭，你的哥哥青龍在等你。” 

<br/>

銀翎一步一回頭的離開高塔，那個關了她十幾年的地方。 

心中沒有了悲傷，卻填滿了幸福與不捨。 

因為那十幾年，都有一個人一如既往的陪她說話。 

<br/>

夜色越加濃黑，路就要到了盡頭，這就是她要的自由。 

她從小希冀了許久的自由，但是內心卻空缺了一塊，怎麼也不開心。 

月光灑了下來，照亮了一路的薔薇花開，像那高塔上的，那個人每天早上送給她的。 

<br/>

銀翎抬起頭，最終還是轉過身去。 

回去，或許我會被抓住，沒了自由，嫁給一個不想嫁的人。 

但是，沒了心中所愛，心永遠都不會快樂。 

對不起了，哥哥。 

你勇敢的追逐了你的愛情，我也要為我的愛情付出勇氣。 

哪怕為此付出最慘烈的代價。 

<br/>

關著銀翎的高塔轟塌，震動了異度魔國。 

魔皇震怒而來。 

而魔龍守在倒塌的高塔前，看著一地寂寞的月光。 

對不起，我不能帶你走，更不能見你。 

哪怕是永世相離，我也不想成為那個你討厭的人。 

他抬起頭，面對異度魔皇的沖天怒氣，平靜的說： 

“陛下，放走銀翎的，是我。” 

“我不能娶她，因為她并不愛我。” 

<br/>

“愛，爲了這個卑微的詞。 

忤逆吾無上的旨意！ 

魔龍，汝該知道代價。 

汝會為汝的愚蠢付出性命，哪怕汝是我異度魔國的守護魔龍！！！” 

<br/>

魔龍！！ 

樹蔭下的影子捂住了嘴唇。 

原來他就是魔龍。 

那個我愛的聲音。 

那個我不想嫁的人。 

夙命，是多么的奇妙。 

<br/>

銀翎想起被關上高塔之時，魔後的微笑。 

魔後說：“相信你的幸福，幸福就不會離你而去。” 

是啊，幸福沒有離我而去。 

魔後從始至終也沒有遺棄我。 

<br/>

銀翎從樹蔭里緩緩走出，清脆的聲音高聲說： 

“爲什麽要降罪于他呢？我并沒有離開” 

“看，明月已經升上了中天，我在這裡向月光之神起誓。 

我願意，嫁給魔龍。” 

<br/>

魔龍抬起他那張遮在陰影里的臉，那張臉并不醜陋，只是印著暗紅的魔之刻印。 

他不可置信的走向銀翎：“你爲什麽要回來？你憎惡我，又爲什麽要嫁給我？” 

“我不要你為了我的性命而放棄了自己的幸福！” 

<br/>

銀翎溫柔的輕笑道： 

“我憎惡的，是那束縛著我的命運，而不是你。 

我要嫁的，是那個日日夜夜陪伴著我的人，而不是異度魔國的守護魔龍。 

你就是你，我愛的那個人。” 

<br/>

愛情，命運，難以置信的交錯。 

有的時候期望，便是幸福。 

相信，便是幸福。 

把握，便是幸福。 

人的心生來便殘缺，多數人帶著這殘缺度過一生。 

只是因為沒有把握住，相遇的那一刻。 

緣起即已滅。 

<br/>

青龍在上空盤旋，獄龍親昵的盤繞在他身邊。 

月光柔柔的灑下來，照映著…… 

兩個相互擁抱的人。 

<br/>

黑暗中，美麗的魔後悄悄的走出，握住魔皇的手。 

“汝的任性或許該到此為止了。“ 

“一切不都在汝的预料之中么？吾的皇后。” 

魔皇挑起嘴角，偏头在魔后唇角印下一吻。 

“而且這不都是吾一手促成的，有沒有想好怎樣報答吾呢？” 

“報答汝吃醋的本事么？” 

<br/>

<br/> 
 
戲外鏡頭： 

“喂！那個編劇，不覺得本皇的戲份太少了嗎？這會不會太杯具了啊？” 
 
銀翎不滿的撅起嘴：“我怎麼覺得我和魔龍才杯具。你看看，你們都BL，就我和魔龍BG了。” 
 
“喂~說話憑良心！你們有吾杯具嗎？”被流放到萬聖巖的襲滅丞相緩慢爬出：“吾完全是無辜的啊，無辜的！！！” 
 
<br/> 

<br/>
 
童話故事版偽棄蒼KUSO完結，感謝魔龍和銀翎的費心演出。 

鞠躬。 
